【警員記事冊作故仔？】法官驚嘆：「哪有這麼合作的疑犯！」自瀆男成功脫罪

聽落好好笑，其實好恐怖
真係任佢吹
take-home message
如果真係唔好彩畀人拉翻差館，見律師前當然保持沈默
同埋記住

// 警員記事冊
3. 回到警署後,警員會以記事冊補錄你於事發現場發生的事及所說過的話,並要求你於記事冊上簽名作實。
A. 如記事冊上記載的事及你所說的話並不正確,你有權要求警員更改。
B. 如你不認同記事冊上的任何事項,你不必於記事冊上簽名。//

--------------------------

（圖文不符）

（下文經刪節）

一名男性涉嫌於公眾地方向女性「露械」，被控一項「在公眾地方猥褻行為」罪，判處監禁21天。被告不服定罪及判刑，提出上訴。主審法官指警員證供的可信性和可靠性存疑，故批准上訴，並撤銷被告定罪、刑罰。

案情指 2017年6月19日上午約8時，X女士在彩虹邨金漢樓6樓大堂等候升降機。突然，一名男子面向她，用右手握着自己勃起的陰莖，向X女士自瀆。 當時該男子並沒有褪去褲子，但拉開了褲鏈，露出陰莖。他更企圖走近X女士，X 女士驚慌大叫並逃跑。數分鐘後，X女士致電報警。

2017年7月24日上午約9時10分，警員16210在金漢樓7樓7號梯間截停並拘捕了上訴人。警誡下，上訴人承認，2017年6月19 號早上約8時，在金漢樓6樓大堂向一名女子自瀆。

2017年8月8日，X女士出席列隊認人。她認出被告人，就是6月19日向他暴露陰莖和自瀆的男子。

除了口頭招認和警員記事冊補錄[2] (證物P4) 外，辯方對上述事實沒有爭議。

原審裁判官裁定控方已經在毫無合理疑點的標準下，證明被告人面對的控罪的所有元素，罪名成立。

代表被告上訴的陳星光大律師提出2項上訴理據：
(1) 裁判官錯誤地裁定上訴人的口頭招認及警員記事冊補錄可呈堂；及
(2) 裁判官錯誤地沒有摒棄上訴人的內褲有個小孔這項證據。

關於理由一，陳大律師陳詞，警員的證供存在很多不合情理之處，裁判官沒有恰當地考慮。

關於向X女士「露械」的男子，X女士向警方提供以下描述：「年約30歲，1.7米高，中等身材，短黑髮，穿米色短袖T裇，卡其色短褲，人字拖鞋」。

根據警員的證供，2017年7月24日早上9時10分，在金漢樓7樓走廊，警員看見一名男子在10米外朝着他走過來。該男子穿白色上衣、綠色短褲；架眼鏡；左手伸進了前褲頭，看來奇怪。該男子一看見警員倆便轉身跑。警員認為他十分可疑，便追截他。沿途警員大叫：「警察」，但該男子繼續跑。

警員在7樓梯間截停該男子 (即上訴人) 後，發現他的外貌與「露械」者吻合，懷疑他與6月19日的事件有關，便警誡上訴人，然後開始調查的對話。

陳大律師指，除了性別；身高；身材；髮型；穿短袖上衣、短褲、人字拖鞋外，上訴人與「露械」者外貌的描述並不吻合。法官認同陳大律師的觀察。

法官表示，符合X女士描述的男子，在本港街頭多如天上繁星，不明白警員憑甚麼來懷疑上訴人，並認為他的外貌與「露械」者吻合；又指出即使上訴人真的心虛，看見警察便轉身跑也可以有很多原因 (例如：身懷違禁品、非法入境者、被通緝人士等等)。可是，警員截停上訴人後，便即時發現他的外貌與6 月19日的「露械」者吻合，並立即警誡他。警員的直覺未免太厲害了。。尚未問上訴人一句話，單憑外表和避開警察的行為，便懷疑上訴人是「露械」者，實在於理不合，屬「潛在不可能」。

以下是警員截停上訴人並警誡他後的對話：

「警員： 喺2017年6月19 號朝早大約8點，你喺邊？

上訴人： 我喺金漢樓6樓走廊周圍行。

警員： 跟住呢？

上訴人： 我想搵啲女仔，對住佢打飛機手淫舒服下。

警員： 咁之後發生咩事？

上訴人： 之後我喺金漢樓6樓𨋢大堂，見到個女仔，咁我就拎咗碌賓周出嚟對住佢打飛機。」

關於上訴人的口頭招認，法官也認為異於尋常。法官同意 陳大律師所講，當時警員正向上訴人查問個多月前發生的事，上訴人沒有可能作出如此迅速、準確、清晰的回應，並如此完整、按時序、具鋪排、有條不紊地向警員娓娓道來。上述的回答，根本不像案發個多月後，在毫無預警下被警員查問的即時反應。上訴人作出以上招認，實屬「潛在不可能」的事情。

陳大律師稱，更匪夷所思的是，當警員告知上訴人可就記事冊補錄隨意作任何修改、更正或增補後，上訴人竟主動補充說：「呀Sir，其實喺2016年10月份開始，我已經喺彩虹邨金碧樓、金華樓、金漢樓附近一帶向女仔打飛機手淫。」陳大律師指，警員供稱，從來沒有向上訴人提及，懷疑他干犯了其他案件。哪為何上訴人會無故主動作出與本案無關的招認？法官亦只能驚嘆：「哪有這麼合作的疑犯！」

25. 上文經已提及，警員指稱的口頭招認，是他與上訴人即問即答的對話，上訴人並沒有翻閱任何型式的紀錄。伸延一步，如果上訴人真的自2016年10月份在金碧樓、金華樓、金漢樓附近一帶「露械」，他又憑甚麼能清楚記得，2017年6月19 日當天曾在金漢樓6樓大堂「露械」？

credit: 比卡超

push

buffet不妨食過份
出貓唔好太高分

修飾得太誇張，真係慣咗鳩告都入

但係個女人做左ID parade喎
而家淨係推翻左黑警證供
根本係個mag仔自己柒

呢單野我建議大家唔好跟車太貼
彩虹邨露械個個係痴線嫁
你話佢會直接招認我真係會信

但如果今次捉個個係智力正常又唔係住彩虹就肯定捉錯人

黑警偽進仔鳩就肯定, 律政師會告呢D CASE就更鳩, 原判個官又係ON99. 大官wor, 笑鳩死人.

彩虹3金作案個單真係好撚好笑
佢本身應該住3金
每次作案都唔經有cctv既地方
(因為cctv只係地下同出口有)
3金3樓以上係各通既(金華,金碧,金漢)
受害者係3金都有
疑犯作案只需行出門口是但搵個地方埋伏等女人一見就露械
之後周圍邊走
最後行返屋企就得

聽講一直無人影佢個樣
佢走得好撚快

同埋無人確認到係咪同一個人
可能有人跟風

係 我同意個被告應該真係有做
呢個case主要我想focus嘅係警員記事冊上面

唔合理都唔代表唔係事實
但好心佢錄埋音la

依個被告唔抵幫
甩左姐係放生佢四圍打J

關炳文講真話無人信

見到mag仔由邊個官聽，再睇個appeal邊個官聽，成個結果合情合理

Ching 整條link黎嘆下

Sor9 原來上面有

黑警叫你簽野,
乜柒都唔簽, 係常識黎啦吓話

簽佢老母

on9, 咁都告得入，以後出街老屈邊個都得。

痴撚線比錄音做口供？！

五毛就收皮啦！支那錄影認罪咩。

可以錄影嫁
又屈我5毛呀垃圾?

睇撚過哂我所有留言未呀
垃圾on9仔

on9, 依單之前有賣新聞

錄影呈堂同錄影口供係2回事。

你條仆街扮野五毛又露底啦。

有賣新聞代表乜野？CCTVB 日日打支那飛機都係新聞。

問你我做過咩5毛行為呀
答我la
柒完一次又一次

食左誠實豆沙包

而家咪拆穿你條露底五毛囉。. 錄影口供。

而家係黑警作文。 勁多五毛入黎幫黑警。

祝死黑警落地獄被判打飛機打幾世

錄影取證咪可以證明當時有無問過d問題
同當時警察點寫
口供佢有無睇過同口供度睇過同簽名
證明返成個程序有無問題

你條垃圾肯收皮未
講咩鳩都屈5毛

弱智仔

講事實=幫黑警=5毛
你睇撚哂我時事台既回覆未呀?
點撚樣5毛法呀?
垃圾

痴撚線, 咁樣即係所有野都on record, 使唔使個被起訴人同個律師一齊剪片丫笨?

痴撚線支那五毛借d意引入支那概念

你五毛支那狗鐘意比支cam對住, 都係事實黎既.

支那人本身無私隱, 無人權. 無罪推定既概念都無.

你又露底la五毛支那污物.

你中意就屈飽佢
成個時事台得你一個係咁講

10. 當我被扣留在警署內及被警方盤問期間，我有甚麼權利可以保護自己？在落口供時，我是否必定要回答警方每一條問題？
被扣留人之權利列明在一份「羈留人士通知書」中，這份文件會展示於警署會面室的顯眼位置。警方必須在進行問話前向羈留人士解釋有關權利，並將此文件的副本給予該人。羈留人士的部分重要權利包括：

通知家人或朋友被扣留之情況；
諮詢法律意見（除非諮詢過程會對警方之調查造成不合理延誤或引致司法不公）；
要求申請保釋；
獲供應食物飲料，並在有需要時獲得醫療協助。
因應情況所需，盤問過程可能會被錄影。警方錄取口供前，必須警誡閣下（請參閱第7條問答）。閣下有權保持緘默，因而可選擇是否回答問題，亦可要求先諮詢法律意見才決定是否回答，及要求律師陪同落口供。如果閣下回答警方任何問題，所有問答將會被寫下來而成為會面/問話紀錄（亦稱為「警誡供詞」）。盤問完畢後，警方必須給予閣下一份口供副本。

垃圾自己睇la

黑警全份所謂口供都係任改, 私人作文, 點解可以當為可信証據為前題認為個上訴人有做過?

明明黑警腦內FF, 唔係可以信record.

呢到討論既事實就係口供紙黑警可以作文當証據. 任何拉去個上訴人行為都係五毛式引導.

搬龍門搬到上外太空

呢D指引都好信?

黑警夠話認罪唔會告LA. 收皮LA五毛狗.

係黑警署內, 唯一可以保護自己既係保持沉默, 乜都唔好講.

份上訴判詞同討論scope都係咁.

你五毛係到引導討論, 就話搬龍門. 屌你五毛真係無屌錯.

你條垃圾話得大陸會有錄影同有can
證明左香港都有你又搬龍門

你想搬多幾多次呀

得la, 五毛狗. 引導討論完未?

話左你隨便屈
但你確實係搬龍門
一唔夠講就講第樣

又證明多次你係垃圾

未
等你講返我有咩5毛行為先
上次柒左收皮又返生

即係犯左法，誠實招認就會認為（潛在不合理）而無罪
咁撚簡單？！